有無連登仔住係加州 熟悉美國左膠

可唔可以答到我 美國班左膠諗緊咩
我比較想知佢地對中共既諗法
佢地係咪大部分都對中共唔太抗拒
甚至唔介意奶共

純粹on9
我frd話好多美國人都係好on9的

佢地話侵控制唔到武漢肺炎
又想要免費教育
正一讀屎片

More

左膠有兩種
一種係真心膠和平大愛撚 但會關注全球人權問題嘅左膠 新疆集中營問題佢地會關注 會覺得全世界有好多social injustice
另一種係真心戇鳩 信共產主義嘅左膠 有個花名叫tankies
佢地會覺得蘇聯同中國嘅共產主義係正義嘅 所有共產國家嘅黑歷史都係Western propaganda
不過後者數量比較少 我識嘅左膠大部分都係前者

利申：係美國讀緊U

係極度on9同白痴，唔識用腦去分析

知識份子, 睇 CNN
你話呢

第二種係極左啦 應該收收埋埋 唔會公開自己
好可能第一種入面潛藏住大量你提及既第二種左膠

第一種又冇咩所謂

呢2種都係少數，最多數係第三種:
係美國本地得閒無事就大呼自由平等人權，但最緊要唔好搞到我，外國wfc, 中國有關就一定唔出聲
代表人物: 荷里活明星

直接批評中國/ 中共好易比人label racist

我諗大部份對中共冇感覺，因為太遙遠又冇直接威脅，好似你對北韓有冇民主其實睇重，唔會因為有人對北韓強硬就投俾佢。

屌 我上 sociology個 professor 根本就暗中吹奏 Marxism 冇經歷共產黨洗禮既人一定會比班左翼professor洗腦
好撚恐怖架
當年上speech 101岩岩就係侵b選緊
話屌 成班人係到吹奏奧巴馬
學生連同professor一齊打DEM飛機
成班得我一個敢舉手屌奧巴馬
唔係因為我係外國生
我諗我應該即場比人 burn at stake

More
你屌奧巴馬 佢地有咩反應

一個敘利亞利比亞已經ko條黑狗馬啦
和平奬喎

要見下世面先會向右

成碼要轉兩次先穩，好似民主制度要兩次政黨隣替咁。

佢哋好大愛同時唔愛支共

我反而想知有無連登仔住紅到爆既州入面既紅county

例如NE/WY/SD/ND

你理解左香港班左膠先啦

除左中國因素
香港人多數都係大城市既左膠一派
美國既愛侵力多數都係鄉村福音派白人農場主
港豬又唔住鄉村郊區 又唔識農 更鄙視耶撚

因為我d英文冇口音
佢地一開始以為我係native
全部都咁既樣

去到中斷我話I m from hk
成班人咁既樣

贏左個日仲好笑

好勇

佢地根本都唔睇呢d野
繼續平權，俾晒機會黑鬼話事就岩晒
有人肯發展經濟，rebuild 生產線，增加就業，佢地都要屌，你就知佢地冇得救

第一種係會標籤自己反歧視 反社會不平等 所以佢地覺得侵侵係墨西哥邊境起牆 又禁止Muslims入境 係種族歧視嘅行為
佢地有時都會撐香港同新疆 你見NYT WashPo呢啲左媒上年都有報香港就知
但最弊佢地全部嘢都太理想化覺得侵侵幫香港係為左大選同埋個人利益 唔係真心 但就唔明白其實國際關係邊有人理你真唔真心幫到手就得
我覺得我啲左膠friend都唔係戇鳩 只係太天真咁解
而且有時真係太玻璃心 之前侵侵講Chinese Virus啲人又話racist又盛 我心唸一個名姐起曬鋼做乜春

巴打我都係
讀左U，班仇恨男性、反白人主義乜柒妖魔鬼怪都出曬黎
唔但只係有色人種係咁，連一D後生白人男lecturer都有強烈white guilt
cls

巴打

其實經濟真係應該歸入基礎教育到
好多左膠連基本經濟原理都唔識

唔問佢點解唔免費幫啲黑人含撚贖罪

之前同白左外國人吹水講中国問題
講講下佢開始發火屌我話我係racist歧視中国人
我先講我係香港人佢即刻輕機

好撚過癮 我果時先明點解班nigga咁中意講nigga
睇住班白左想屌你又冇位入真係好過癮

屌真 啲白人同學個個都覺得自己天生有罪咁 係咁話要anti-racist 種族平等

會唔會好濫交
隨便同傾得埋既人做愛

第二種極左唔算覺得中國共產係正義啦中國係極右，白車都要畀錢喎

如果覺得係正義應該係無讀書，個名共產就共產

巴打好勁 2016 已經見到侵嘅勁揪之處

佢地根本就唔係唔關心外國議題，而係選擇性去出聲
可以拎到光環既野佢地一定做夠有突，但對方太硬淨超出佢地干預範圍就一定笠水，你拎埋去佢地面前俾佢睇，仲要扮睇唔到

美國左膠vs支那小粉紅, 邊個膠力勁D

話時話, 加州呢種曝和天氣係咪會令人變得懶散同埋蠢?
鍾祖康講過, 氣候暖嘅地方, d人唔鍾意思考同埋成日有野都扮睇唔到

話時話, 加州呢種暖和天氣係咪會令人變得懶散同埋蠢?
鍾祖康講過, 氣候暖嘅地方, d人唔鍾意思考同埋成日有野都扮睇唔到

+1 硬係覺得 Hollywood D淫亂U 唔係真實情況

屌幻星咁trump administration咪做緊野 口頭上當做左野咩左膠

兩邊都係左, 唔駛分咁清

可唔可以順手介紹埋美國嘅右膠係咩情況?
Thx

white guilt真係on9

比人洗撚晒腦

但中共滲透全球

唔洗特別加州嫁
所有左膠都有個共通點 -- 食飽無憂米

大愛接受難民 (反正佢地唔會入到我個區住)
平權 (平極我D 權都仲係好大 太多比D 你囉)
和平 (我過得咁好, 緊係唔好打仗大洗牌啦 )

右翼唔可以叫膠

右翼係真心愛國者

係，佢哋覺得美國已經好強大
中國有排都唔會追上
無需對抗

真心想睇埋美國 極左同極右 嘅立場和睇法

同佢講話我有難民朋友冇地方住，可唔可以去佢到住

以前有右膠，講緊20年初至1945左右，分別係超級保皇膠，以及法西斯主義，左膠唔識分叫曬法西斯，但作為中間偏右，最多係覺得血統論、種族優越主義、優生學呢啲先算

我ig follow好多愛侵力

普遍都係信耶教，有玩開健身，有燒開槍

屋企有人當過兵，或者四代都有男人服兵役傳統

同埋頭髮通常都好整潔。唔會染到鬼五馬六

揸車通常揸suv。唔會揸pirus

亦有一個共通點。好少住加州/NY

住idaho/Nebraska

美國右膠都有兩種
一種係右派知識份子 支持市場經濟 低稅率等等
佢地好多投侵係因為覺得民主黨左得太嚴重 例如AOC提倡收7成富人稅嚟供啲環保政策
想睇多美國右派對政治嘅睇法可以上YouTube search Ben Shapiro
另一種右派就唔知點評論好
南部農夫 無咩點讀過大學 受惠於侵侵嘅保護主義政策
但當中有部分係嗰啲唔肯帶口罩 覺得武肺係假嘢嘅人
不過同時呢班人又係侵侵最穩陣嘅票源

你去ig follow。大把美國侵粉

但我有樣野好唔開心

係好多愛侵力都有玩抖音！！！！？

覺得AOC同OBAMA好好
支持BLM
覺得侵侵加劇歧視要vote him out
但都頂唔順sleepy joe, 只係lesser of two evil

係連登仔同共產黨血海深仇姐
人哋根本唔抗拒同佢地做朋友甚至日後聽佢支笛

覺得自己食左人血饅頭？

@joelpatrick1776
美國黑人愛侵力

每次白人見到佢都hang撚晒機

睇人嘅姐 但呢邊啲人平均嚟講係開放啲
Weekend開完p之後one night stand係好正常嘅事

呢種人係香港叫泛民議員

補充多句：
當時讀緊仲唔太爲意，後黎讀完4年左U，先開始發現唔對路，覺得點解佢地嘅理念咁反智，因爲實在太too good to be true 太離地。

而且在讀期間無論咩野堂，d essay materials我印象中幾乎得一篇係正常，其他都係極左（呢一年先醒悟原黎呢d係極左嘅表現）

和平病 烏托邦主義

前者係新自由經濟主義，未算右膠
後者都算係坐井觀天既傳統勢力，算係一類

所以你個名好撚正
我呢兩日unfol好多之前大學嘅愛登力，一隻二隻睇fake news信以爲真選舉結束打撚曬飛機

左膠好多人知係乜
不如你講下咩叫右膠先
個二元對立唔係係左右到而係係膠唔膠到
好多屌左膠既人本身都係左派
正如會屌啲人玩膠玩死抗爭

Thx

其實大學生主要都會左左地，但左膠通常開始都係無乜自信毒毒地，當圍爐得到其他人認同就會越來越激，表現好有自信，因為其他人的認同是他們的所有，他們不會接受別人的意見，因為侵犯了他們的comfort zone 及利益和自信。

前者其實就係呢幾年選舉嗰班中間派選民
佢地未必同意曬侵侵所有嘢 但同時又覺得民主黨呢幾年係咁玩政治正確 又推啲大政府政策 睇唔過眼

嗰啲唔屬於左膠

係錢奴隸

呢個comment真係要推

咁成間u咪冇哂處女

支那小粉紅

班左膠都好佢哋
小粉紅唔會講原因，一輸就nmsl

無錯 我識嘅所有歐洲白左都係一樣

得兒登仔最關心政治

個陣成班係咁話侵係rally講野d用字小學生級別
阿奧巴馬點點點好 希婆點點點好
我舉手話
有咩問題
用字簡單貼地先容易傳遞訊息
我話奧巴馬8年change左d咩
對世界有咩改善
冇人答到我
個陣我話覺得侵個贏
成班係到笑鳩我
我話we’ll see

所以我有時都唔知怪唔怪佢地好
想個世界好啲唔係壞事嚟嘅 但可唔可以實際啲

識嘅美國人(大學生為主)大部份都係左翼(一半係膠), 佢哋幾乎全部都撐香港人, 亦都覺得習總係獨裁者

不過, 佢哋投票唔會諗香港人先, 所以反共唔係最重要。內政方面, 佢哋嘅意見同侵完全相反

希望大家明白 白左=\=唔撐香港=\=奶共

曾經有機會係大陸做過幾個月嘢
都接觸左唔少鬼佬畢業生 傾計後發現
佢地係由心崇拜毛澤東 視中國既社會主義為人類既理想國度 最完美既政制 因為經濟好 政局穩 治安佳
將人權自由放係好後既位置
唔難理解佢地 始終安逸太耐 人權自由對於佢地黎講係空氣黎 唔識珍惜

加州溫差大
我覺得唔關事
DC咪一樣係左膠大本營

Agger

後來有剖析侵咁入得屋，除左政策外，就係佢用字夠貼地，始終政治係眾人既事，用艱澀難明既字只能寵悅知識人士，廣大民眾唔明，但又容易被宰割。所以越簡單易明先越易入屋，侵呢套改變左政治生態

想知佢地知唔知我地好撐侵
對此有咩睇法 係咪好反感

咁又係, 加州上面個WA都係咁
再上嘅Canada BC仲左

推呢個

睇人啦
有啲會理解我地點解撐侵
但有啲完全接受唔到 會話你係racist sexist member of the KKK

東岸深藍州：
美國左膠基本上唔會理美國以外嘅大小事務
佢地大愛到覺得要支持其他國家發展
共產黨唔係問題，因為要尊重其他地方嘅文化

其實佢地水平真係好低
保守估計：一半美國人以為日本喺中國

- 好鐘意"think out of the box"
- 討論唔係搵solution 係為說服你行佢果套
- 提出on99 idea -> 被圍插 -> 叫人比次機會行佢果套 -> fk up -> 下次又再提出on99 idea 不斷咁輪回
- 當開波屌鳩佢就會話人對人唔對事 係唔鐘意佢先ban9佢idea

已經講緊係核科學PM 果種高級知識份子
個on9程度係完全不能想像平時佢返工係點

應該同藍絲的諗法差唔多,
個腦冇公義, 只係要享受同埋錢

震驚全球！DEM賀錦麗提出法案 任何人都可合法偷竊 黑警唔拉 上限美金950

係比左派洗腦囉
原罪論
基本上左派將家底好就當做原罪咁
我講既家底好係指好普通好普通既中產家庭
父母安安份份打份工個d
唔係super rich

Ain’t black

咁另外 你自己有冇見過真係比較白人至上嘅另類右派 alt-right?

之前有做Stand-up comedy既美國藉台灣人
講好難用亞洲政治黎做題材因為佢地一d都唔了解
例如分唔到中國同台灣甚至連習近平係邊個都唔知

好多時候係衰天真

文宣手足要有效地帶出一point

中國是極右翼,共產黨個名係假嘅

chi nazi有南海九段線,屠殺維吾爾族伊斯蘭

教育機構上市賣股票

大量污染

台灣係資本主義但係超爆progressive
有同性婚姻,有女權,有大量再生能源 bla bla

其實依加好難講乜嘢係右翼
因為左膠media將好多中間派既人掃左去右翼
一d香港台灣覺得正常中間既野係左膠眼中就係極右

呀 重有一樣
正經事唔做 淨係用晒d時間拉幫結派

點解阿諾舒華辛力加可以代表共和黨贏到

白左=\=唔撐香港=\=奶共
我係IG日日post 文宣同d on9香港人講
個個係度話咩China Joe 乜乜柒柒
班人仲未明

有時連中間偏左都被屈極右

民族主義、本土優先、經濟完全自由、公營事業私有化、保守、建制、崇尚傳統、穩守宗教、信懲罰性法律、單邊主義、關稅保護主義，全部都係右翼思想

仲有更多不能盡述

係因為有嬉皮士，High野High到個樣柒曬

關加洲咩事？

外國人對香港人撐trump好撚反感我可以話比你知
我識得既外國人, 知道香港人撐trump係呆撚左
係咁同識既香港人講叫佢地唔好撐trump, 比晒reason
佢地以後唔會上街撐香港人
西方國家educated果班憎撚到trump 仆街
香港人追求民主, trump就係反民主大魔頭

其實唔一定會右，左都無問題，左唔代表係左膠

加州好難架啦
其實alt right都唔係係白人至上囉
我睇住altright 興起既
係左派media人格謀殺altright
Altright你可以話係年青一代既新右翼囉

呢個又真係無

反對比公民權比II = 極右

tankie係傻㗎
唔好用常理諗佢哋

痴撚線夜晚唔kum被會凍醒

我淨係識兩個香港人住係美國既左膠

小粉紅其實係極右

另外美國大學生都唔係全部左膠 我上年住hall個層應該有2-3成人係Republicans
但基本上撐侵嘅唔會同其他人講 唔會post啲撐侵嘢上story
我都係同佢地住咗兩三個月先知佢地係Republicans

佢地連數學都未必識啦

「白左=\=唔撐香港=\=奶共」=\=「China Joe唔奶共」

trump is dictator

你有冇同佢哋解釋點解我哋撐trump

佢仲係一個同Michael Jackson 好fd嘅racist

好多人J harris架

佢哋係一班唔愛美國嘅美國人...

一半半啦
有啲(大部份都係男人)無乜所謂, 只係覺得政見唔同。不過啲左膠女權L好反感, 不斷話侵同習總差唔多, 同埋唔相信反”普世價值”嘅人會撐民主自由wo...

有班親戚住加州，成家都侵粉，成日屌加州多左膠

This is Marxism.

真Marxism理論上最反ccp
唔反ccp既Marxism好大機係偽左翼

問過住加洲既朋友 佢話當地華人較多
華人會投奶共果邊
鬼佬投拜登純粹係本土問題 佢地無理過任何中國既事
唔好覺得鬼佬投會著重於中國既事

老婆家姐一家住SF
全部票投Biden

總數/人頭 就ok唔怪得左膠咁鐘意

但白左=弱智

但資本主義底下嘅西方社會都唔算亂姐

嗰班人叫佢返中世紀住都應該冇問題

同理心
如果美國人叫連登仔撐番白鴿同公民和平啲抗爭
唔好走火入魔搞本土，一陣攬炒埋人哋係中國嘅投資同生意
你估連登仔起唔起鋼

每個人都係顧自己利益先

啱，我都係左派，但依家係太左，要拉返右一下

左膠係咪多數中產
支持抖音支持Blm係基本野？

最好係佢哋自己嘅工作崗位都比黑人取代埋就好

白人係支那做人上人先咁講
如果去支那係做中下階層 但又無言論自由
佢地肯定屌晒鬼

因為白左通常唔做製造業
產業回流佢地又唔係有得分咪WFC

美國一年大把來自中西部鄉下州份嘅年青人去東西岸讀大學, 入到學校住hall先發現原來係另一個世界, 另一個美國, 同佢地自細係家鄉嘅價值觀可以完全相反

一D幾十年嚟嘅常識去到東西岸大城市就忽然變咗極右異端, 自論自由新聞自由被所謂政治正確同fake news所壓制同被批鬥, 畀你係來自鄉下嘅大鄉里, 都會扮豬唔出聲

咁緊係有啦
佢地都知香港人點解撐trump
但撐trump = 撐sexist, racist, dictatorship, 撐'xi is my friend'等等
佢地係好堅持trump點都撐唔落
it's not about supporting Biden,
it's about supporting someone who would care people more than Trump

佢地覺得,Biden會care香港人, trump一路以黎只係假仁假義, 一無利益就會一野踢開香港人

先頭見過有篇文講過右膠，話係無右膠，因為膠係脫離現實，左係理想主義，左極可以理想到脫離現實，右係現實主義，無得脫離現實，右極都只係極端工具人奴隸唔叫膠

中產多數左膠
支持BLM基本 會玩抖音 有啲知道中共會偷data但繼續玩

exactly, 唔好話鬼佬撐Biden就奶共
奶乜撚野共, 無人想理你香港人d野啊
人地諗緊自己西方社會民生、racism、經濟、平等機會等等既issues

恐怖分子扮難民潛入歐洲咪呢班人

白左=誅心賤種

左膠係咪好鍾意北歐模式

唔係每個人都會顧自己利益先
好多人都會顧人地利益, 顧大家利益, 顧其他人利益
所以有有民主, 如果個個都咁自私, 民乜撚野主
香港人成日要美國人幫政治上既野
美國Minorities比Trump迫死, 香港人wtf
自撚私都仆街, 一日到黑錢錢錢, 自己顧自己
BLM時連登仔眼都無望過一眼
我以身為香港人為恥

呢個先係正解。佢講果兩種根本就cover唔到大部分左膠。

大部分都係你講嘅第三種：更加似係第一種嘅變種，支持自由人權，但只限於流露表面嘅說辭，好似Obama/biden咁畫面靚就得，Trump口無遮攔但做緊實事嘅就反。所謂支持人權自由，但對中國就另一個標準

左膠問題係認唔清支那係萬惡之源，或認為做好自己就算既潔癖撚，佢地最大問題係認為支那幾衰都搞唔到自己，心底當支那仲係無咩影響力既第三世界國家

佢哋世界好少，對政治唔熟識

乜撚都racist

應該話，得兒登仔以為自己好撚醒，以為自己眾人皆醉我獨醒

ZTE單野係實例 侵收到XI電話唔理國會即刻放左ZTE一馬。JOHN BOLTON本書爆的。
當時RUBIO都批評侵咁做

無成本下顧人利益梗係好感動好浪漫啦
如果要自己損手爛腳去換人地利益就兩樣講法啦
美國班左膠已經充分表現曬出嚟

講呢啲肯定俾連登仔屌
但事實係依家歐洲好撚落後 經濟差到仆街
年輕人就業屎一般 治安都係 周圍都打劫偷嘢
國內政治又紛爭不斷 對比下中共簡直係烏托邦
所以都好容易理解 點解中共大外宣咁成功

講咁多唔係話奶共 只係希望大家知己知彼
我當年對住班外國學生都覺得佢地不可理喻
於是傾親都好似嘈交咁 改變唔到佢地又破壞關係
如果依家有機會再傾 企多左係佢地角度
我唸會更易說服佢地/改變佢地

香港人俾支那搞撚到咁，關心政治都好正常啫
連登作為後生仔多嘅論壇，比較關心時政更加係常理

呢個就係佢地最睇唔透既地方明明成班公司為著錢，自我審查，逐步行支那規則，但佢地中佐招都只會屌兩句，唔會真心重視，仲覺得離自己好遠

你都要說服到佢哋先得㗎

正如Buzz feed 班女權話全世界係強姦文化、父權至上社會，你有咩感覺先

支共經濟又好得去邊啊

拜登左膠馬希拉里咪又係當陳光誠condom
講到Dem就無利益考慮咁

仲去加州？
你狗嚟架？

根本係連登濫用左膠呢個標簽。你講嘅呢類人幾年前係唔會被叫左膠。

我中學讀過econ都唔覺教d野有咩可以apply到現實
反而呢d野根本係常識，唔洗讀econ都知，d白左連常識都冇，二黎後生果批安定得太耐喇，同高登08年果批差唔多水準

佢哋唔係咁信中國會超越到佢哋，覺得自己國家係最勁

第一 支共經濟真係好撚好 唔需要爭辯 係得連登仔自我催眠 講支爆都講左20年 淨係2019 2020年
貿易戰+國際制裁+水災+武漢肺炎
人人都以為中國死撚硬 依家歐美死佢都仲企定定
第二 呢班人淨係去上海北京深圳廣州呢啲地方
自然睇唔到其他地區貧窮問題

唔愛美國
幻想可以世界大同既美國人
佢地唔撚明白佢地祖先係幾撚有本事，有幾多本錢留左落黎先可以俾佢地而家去發夢去敗家

大把內政未處理好
醫療, 教育, 治安, 就業...
中共對佢哋嚟講只係次要議題

好心你上品蔥望下啲牆內人自己點睇先啦

連登圍爐仲唔夠..仲要搵多個同溫層取暖

你個樣唔似asian?

極同膠唔同
不過大家不求甚解所以比佢位左膠走同spin
左膠其中一個特質係扮撚晒think outside the box扮撚晒客觀，但佢個角度係on撚9（所以先用膠呢個字）
例子就係兩性變到而家幾十個性
仲有鍾意鳩用相對主義同你嘈：呢個係你角度既事實唔係我角度既事實
點解左係因為佢地好多左/扮晒左

呢個世界內政永遠都唔會解決得灑

正名返，偽左，其實本身係右翼，唔影響自己利益嗰陣就左翼

最後果句我覺得難d
最高價值最賺錢既產業其實都比美國佬玩哂咁濟

中國都係cheap labor姐

成日見到佢地話浸反民主，獨裁

侵到底做過咩獨裁野？

我諗到嘅係佢嘅官員同幕僚換左好多人，同埋成日on99亂講野

記得有個比喻
政治權利對於人就好似空氣一樣
就好似水對於魚係大環境
有嘅時候唔覺有幾重要
失去咗係會好辛苦甚至致死

左膠就係個啲會話
「冇水唔緊要 最緊要個漁夫唔濫釣」嘅魚
潛意識就係釣唔自己就冇事
人地犧牲人地事
自己慢慢用40年改變個漁夫yeah

世界多咗太多舊呢啲魚
唔係齋講美國呀
連登都有 支那都有
無他唯有自己保持思考

利申：有感而發，以前住過加州
總結：好多美國都係好on9的

唔洗問佢地 過隔離財經台問下就知

美國班基層勞工都無工開
帶返啲低技術啲嘅產業返本土都幫到班基層唔少

我住香港 花旗公民
我所有加州大學同學都係投大陸登
咪同香港啲自以為高人一等嘅藍絲差唔多諗法，有源自高學歷同穩定生活嘅優越感，唔鐘意侵歧視有色人種，移民同女人，prefer說話得體嘅大陸登
最好笑有不少黃絲港人係投拜登，好簡單，not in my backyard咪支持你地對付中共，要犧牲自身利益咪支持返唔會搞事嘅大陸登，對賀錦麗呢啲民主黨左癌惡行扮睇唔到

咪開口埋口都係左膠啦，左派唔等如係膠 如果拋開中國/政治因素，你會唔會支持性別平等，反種族歧視，廢除死刑，墮胎選擇權，同性婚姻合法化，財富再分配? 受高等教育者多數比較開放，會更加支持依啲比較左，自由派的主張，所以統計話受過大學教育既有六成幾係傾向民主黨。

另外，班人左傾都係有現實需要。舉個例子，美國出名醫藥費貴，其中有部份原因就係政府喺依啲方面無咩投入同干預。試想像下你中左啲稀有疾病/比車撞傷左，你係無空間同能力去bargain a fair price。正因為消費者無咩bargaining power,所以美國醫保保費極貴，無買醫保/無Medicare medicaid班人更加無錢去醫院睇病買藥。另外美國大學學費都係好高。

如果班年輕人比唔起學費，老嗰班又無錢睇醫生，自自然然就會更傾向民主黨，例如民主黨入面比較左啲Bernie Sanders, AOC會提倡 a more progressive tax rate，然後用筆錢去減免大學生學費，搞全民醫保，加最低工資。

將心比心，連基本需要都滿足唔到，鬼得閒理國際野咩

頭盔:唔喺美國住，講既野未必準確，唔好信灑我

我就問一樣野姐，點解會就業一般，明明人口老化點解職位會少左？ 點解治安會差啲警察係邊？點解打劫咁普遍， 係打劫入冊好爽定係根本冇人拉人？

全球化
福利主義令公共事務經費減少
提高入罪門檻減低罪案率
有邊樣唔係左膠玩出黎

都唔講用政治正確人格謀殺異見

左膠本質一群就係以為用簡單方法可以處理結構問題嘅白痴，光環比問題先行

比如trump 玩本土主義起圍牆，貿易戰本身係解決非法移民同生產線外移引致嘅勞工市場問題，手法太激進可以相確，但係左膠一句種族歧視就完，咁美國勞工呢？邊境城市啲人呢？

左膠本質可惡唔係因為咩仆街自私，以簡單複雜化，複雜簡單化，令到一啲問題惡化。

反而識啲歐洲friend正常啲 尤其東歐老豆老母經歷過蘇聯嗰班

係連登呢幾個月, 第一次見到有人講人話
香港正常既人可能得好少多少, 你係其中一個
唔好放棄

點解可以no accent

香港都大把人唔介意啦

點解美國要介意中國？

波蘭
立陶宛
拉脫維亞
愛沙尼亞

minoritries 關trump咩事
唔俾穆斯林入境係防止恐怖襲擊，你睇依家少咗幾多恐襲
非法移民點都係非法，移民就正正經經申請
blm係dem州嘅事，啲警察係州政府請嘅，如果美國人覺得blm好重要，咁說好的 blue wave？根本好多美國本地人都唔贊同blm
又話blm係和平？looting係和平咩？你估全美國都好似加州咁任搶唔嬲？

對選舉制度既衝擊，並唔係由 trump 製造出嚟。 而係發現咗現實原來由咁多舞弊現像，既image 走出嚟。唔好偷換概念先得㗎。

帶返去咪污染環境，我住得咁好，你咪返黎污染，你冇工開關我咩事

經常無證據底下攻搫同威脅反對聲音
向政治中立嘅政府部門施壓
經常講大話誤道群眾...

佢哋淨係著重一d虛無縹緲既崇高理想

若果美國唔係全球最大經濟體，咁對普通美國人有咩野影響？ 普通人嘅諗野方法係，都唔係直接燒到埋身，點解要理？

2006 有嗰研究講 social science 嘅教授有 20% 嘅會自稱馬克思主義者

啲MSM FAKE NEWS就真係成日講大話誤導公眾喇

點解咁多人仲會覺得中共嗰套係Marxism
中共嗰套根本係同marxism唱反調，唔係marx嗰套提倡勞動者聯合推翻階級社會，創造無階級、民主平等自由
再者美國民主黨根本唔撚係左翼
你不如再努力啲讀下Marxism先

冇人話左派唔可以，比如Sanders佢都睇到美國問題根本係勞工問題，所以green deal 先會有推動基建呢啲明明增加碳掛嘅item，當然太燒錢last 唔last 到第件事，問題係AOC 個啲本質有冇解決個根本問題？加最低工資可以解決資金同職位外移？加tax 可以令有錢佬交多左稅（侵侵本人稅務證明左唔得）？呢個都係點解trump 比主流屌到同上天花板都仲係有7千萬票，因為dem 背離勞工，因為左膠無視勞工。

第一種我諗起好似歐洲左膠
當年中東好多難民衝去歐洲
各個國家都要收難民
德國勁多難民性侵案
英國都有
仲要警察法庭對佢地都無為
所以先咁多人反感

一早比人屈係五毛 已經放棄左喺連登同人爭辯，因為嘈完無人會改變同有得着
講真我都唔妥真正既左膠，但喺中文論壇屌美國左膠係無任何影響，與其喺到打小人倒不如了解下美國，睇下佢地點諗。

對地球黎講 係有完善法治同有媒體監察嘅地方容易控制環境污染
定係無法治無媒體監察嘅地方容易控制環境污染
班左膠唔係好care地球點點點咩?

marxism 有無invisible hand? 無嘅話邊個決定社會要生產d咩? d物品點分配?

左無問題

起碼轉多幾次，了解自己左右立場，甚至再遠一D的立場

唔好一讀完書就以為大學果套係正確

可以搵不同立場的大師兄師姐傾下先

連登唔理美國點諗、本土問題
一日到黑以反唔反共去衡量選戰
成個ig都係'fuck china joe' 既post, 清一色香港人
反之, ig上面 support Joe既, 全部都係westerners

My wife, who is a doctor

話人fake news但自己唔去查證
下下都要人地家長式咁幫你過濾消息

要佢地嗰啲所謂“支持”
不如要侵直接打殘中國經濟仲實際

EXACT7LY

其實只係大學班友唔係真係思想自由

用自由去禁人自由果個，永遠都易過比人自由任佢講果個。

用TEXT BOOK應該好煩好厭
其實比隻簡單既APPS GAME模擬經營 上堂邊玩邊教
SIMS CITY 果D
睇下政府支出收入佢地就明點撚樣
好過用文字解

cut live真心肉鳩酸

Trump不斷玩陰謀論
無證據之下政搫人
都係咁多人憎佢嘅原因

夠一堆左媒屈侵racist
都有一大班人憎左媒點樣人格謀殺

我無好深入了解佢地啲政綱細節，所以我唔能夠評論佢地政綱的可行性。我都唔係完全讚同佢地啲政綱，係想講有人會因為咁撐民主黨。

最低工資主要係攞黎財富再分配同保障基層勞工，經濟效益低左係在所難免。我有經濟都知最低工資會有inefficiency/ excess supply if labour，但政府係有義務去用某啲方法達致social equity，最低工資係其中有唔少人認同的一個方向。

富人有辯法逃稅唔係否定加有錢人稅的理由，反而係支持政府干預以避免富人避稅的論點

凡係同自己相反嘅意見，就當做陰謀論，係一件好容易既事。

如果自己既論點真係正確，更加應該幫相反意見搵證據，直到相反意見者肯承認自己既論述有矛盾為止。

而唔係一味ban 話人陰謀論，製造混亂就算。通常只有既得利益者會希望你哋繼續陷於矛盾之中，消耗平民對付既得利益者既資源同時間。

其實你都係呢類人，開口埋口兒登仔，毫無論點咁反主流意見，覺得自己最有獨立思想，懶係有優越感

打下機又話啲女角唔可以太靚太性感，又要專登整啲黑人，變性人，同性戀。
唔升你職又話種族歧視，籃球，運動黑人玩晒又話冇問題。
mj畀人屈戀童就變態，拜登索細路女就冇問題
接收難民冇問題，但就唔好住我隔離

我都覺女人assemble好撚on9

不過無人口普查證明到民主黨的大部分支持者係咁樣既左膠，當中可以有理性啲既真左派/純粹想改善生活的普通人。

換個角度諗，有錢人比完60%稅都係有錢人，無錢嗰班係三餐都未必搞得掂。美國人咁多肥仔，其中一個原因都係快餐/高熱量食品平好多，無錢班人餐餐食m記

波蘭國慶

跟手搬去德州

波蘭🇵🇱生日快樂

多數係大愛撚, 唔會話特登去奶共, 但就係唔會偏頗任何一邊

咁而家係邊面連face check都反?
總之啱聽就照單全收?
連fox news都變埋fake news

typical hypocrite

你要屌就屌班左膠同左媒濫用fact-check呢隻字整到cheap撚晒囉

呢班左膠食米唔知米貴
未燒到身咪繼續扮大愛包容人哋乜理由都唔撚聽死牛一邊頸話你racist
當燒到埋身果時, 肯幫佢果班一撚早俾佢屌走晒

左唔係問題
有啲工人權益例如最低工資同埋工會我相信大把連登仔都支持
但左到要要求個個尊重多元文化
仲顛到要控制人地既言論自由
而且佢哋仲有臉自稱自己係自由派

班sjw 係奧巴馬時代已經開始有亂象
連林肯都比人話
有冇巴打可以答下普通美國人點睇這班sjw?

"但左到要要求個個尊重多元文化"

美國唔同香港, 美國到而家都仲係移民地方黎, 而且移民黎自全球, 所以佢地要強調呢樣野
香港基本上都係得大中華區的人, 無咁多種唔同文化

純粹只係左膠太過火只要你唔岩佢地心水就批鬥你咁解姐

我都同意政府效率低既
anyway 點都要有方法去幫窮人，否則啲窮人去灑示威搶劫賣毒品，個社會制度最後都會崩潰

最低工資冇用，因為勞工冇需求，你升個人工就再走多啲，而富人稅冇用係因為你信息同資本都冇人地高，有錢可以請個好會計count 到間公司赤字，個年就唔洗交稅。
加稅加最低工資，正正係複雜簡單化始終冇處理根本問題

美國唔需要勞工，因為他國更平，因為他國稅務更低。

一個不需要嘅存在你比幾多刀佢都冇用，你要今國家再度增加對勞工嘅需求，AOC 就唔明白or 明白但更明白太難搞難拎光環。

可能我呢句太有誤導性
但我想講嘅係成個sjw 左到好似有另類種族歧視
只要你係白人你就有原罪，白人男人？罪上加罪

成個娛樂產業一味提高黑人地位但又忽視白人都有付出，露少少肉都比人話父權
最仆街係成個風氣一路蔓延緊

第二種係60 70年代就已經有。當年柬埔寨共產黨搞政治鬥爭，差唔多自我毀滅殺光成個國家既人，就係歐美左膠話假，又幻想柬埔寨係心目中的天堂。係大量報紙日日講係假新聞加吹奏赤柬。
搞到歐美政府唔敢去干涉，到發現時已經死幾百萬人。美國左派報紙同現在一樣，低調唔講自己衰嘢，當無件事。

其實佢地見到共產主義/共產黨就會 唔會理係咪真係共產主義

其實都唔使知咩demand supply curve
只要知invisible hands 同market efficiency 就夠
左膠思想太福利主義只會拖死個經濟攬抄

唔啱聽就係濫用

解決經濟結構性轉變帶來的勞工問題真係好難搞
trump都曾經叫富士康黎Wisconsin 設廠，但最後個規模都遠遠達唔到預期，就係你所講啲廠無足夠誘因搬啲工廠返黎同請美國工人。

所以我覺得重點應該擺喺資助教育/再培訓，甚至可能考慮下universal basic income，當然比唔比得起係問題

都要考慮externality既無政府好難搞externality

中學中意睇美劇
會學佢地講對白
可能我有天份掛
佢陣有個俄妹fd學法文
佢又教我幾句
咁佢講一句我跟佢講
佢地話你係咪真係冇讀過架
另外一個法語native既黑妹都左

最緊要學佢地講野個flow同tone

佢地會陰d陰d浸d左膠思想比你
好易會不知不覺比佢地洗左腦

Yes

你估我唔知咩
鄧小平前咪Marxism囉
不如你努力d讀下中共黨史啦

鄧小平打後既ccp唔係Marxism
但係之前既一定係
但最後係點
左膠永遠最興就係話呢個唔係真正既Marxism

佢錯在唔識扮野，真性情

變共產冇窮人

呢d 真係天份黎，我做唔到聽完已經即刻唔記得，我覺得係因為細個太注重讀寫忽略左聽說既關係

你都係唔明個問題，唔係因為勞工唔夠競爭力，而係勞工冇需求。你比再多trining 同教育，basic income 都係冇意思，本質係冇公司會洗錢去做made in usa, 冇人會用10倍價錢買一個美國engine 去做cs，大公司會用mic or 更平MIV MIIndia...
好似facebook佢去會去印度請個識講英文嘅人做CS,但係唔會到請個田納西人。

冇需要就係冇需要，同一個nuclear eng frist hon 香港都係冇工開道理係一樣。

反而侵個政策先係正確方向，加關稅
要係我到賣野一係比錢一係直頭local 製造，你創做左勞工市場需求上面啲training 先有意義，啲trining 先會令勞工收入增加，你先有條件加最低工資。例子就好似美國一路都有夾airbus local 生產A320 先比佢賣，所以呢一刻競爭關係就由工人同工人搶位變成公司同公司之間搶人。唔改變個競爭關係，點解我要比更高人工啲工人？點解我要請美國人。

上面呢個道理你放去任何一個發達國家都一樣。

trump自己係老細先會明D老細點諗

連登仔式比喻
純馬克思主義係聖女黎，但有人拎個生得好似樣的濫交八婆扮女神周圍招搖撞騙，即係馬列主義，或者溝咗其他野的思想

果班20%馬克思主義教授鍾意實驗室女神，而唔係扮女神又要拎貞節牌坊的臭雞

中共推的洗腦教育入面，佢地就係將隻似似地的臭雞捧做好pure好true的聖女，咁咪引起真fans不滿囉

所以純馬克思主義者會同你講我女神係處黎，你地唔好搵隻冒牌貨八婆黎抹黑佢

Trump自己咪親身證明咗加有錢佬稅對財富再分配有幾有用

exactl7y

咁應該係天份，咁樣會易啲安慰我

所以得罪哂班老細

你講既野幾有point
睇美劇 美國人成日為自己或者仔女既大學學費打生打死又販毒
感覺上美國政府係大學學費呢部分做得麻麻

性別平等，反種族歧視，廢除死刑，墮胎選擇權，同性婚姻合法化，財富再分配

連登仔應該唔會支持

其他point我又有其他諗法
如果美國真係做呢d野 只會越黎越向歐洲既福利主義傾斜
福利太好 人會變懶
長遠會影響到美國既競爭力
美國社會其實競爭都好大下
但呢樣野同時不斷推動美國進步

美國本土班基層比班天龍人偽左累撚死

明明資本家一定係右, 唔只點解班左膠會聽班資本家老點

侵搵返啲產業返美國本土都係財富再分配
仲有唔係話撐拜登唔係撐曬佢所有政策咩?
咁撐侵一定撐曬佢所有政策?

除咗廢除死刑有保留基本上其他我全部都支持
但重點係你用乜嘢方式去推動
racism當然應該要反對 但唔撚係用加州式種族「平權」囉
即係啲大學夾硬set個各種族嘅收生quota 而唔係單純睇成績同ECA表現收 根本就係歧視返白人轉頭 甚至影響埋Asian嘅入學機會
abortion嘅話 只贊成頭三個月 除非係健康問題/因姦成孕

咁你覺得連登大部份人會唔會支持呢，我覺得唔會過半

你部分說服到我，不過好多時零售商會將成本轉嫁返比美國消費者，價格高左會賣少左貨，最後個經濟效率未必如想像中咁好。

除左廢除死刑 我全部都贊同
問題係做法上

例如財富再分配係好事 但用咩方式咩方法？
向富人收財富除左徵稅 我諗唔到更好既方法
可以加 但幅度要小

關鍵係點樣將財富比返窮人
增加福利一定最劣既做法
我覺得侵侵玩關稅迫企業回流係唔錯既做法
但要再諗辦法完善
另外 不外乎改善就業 比窮人免費讀大學(前提要考得上）補貼基層人工等等

'The social and political views of American professors’, a working paper by Neil Gross (Harvard) and Solon Simmons (George Mason), 24 September 2007.

托洛斯基派會話佢地係官僚社會主義
原教旨馬克思主義又會話列寧/托派係變質
無政府主義又會話馬克思主義獨裁
最後真心膠嘅blm無政府主義就會俾普通工人屌柒

所以d離地學者扮左翼，對極權小罵大幫忙
一句fake marxism/fake leftist 兜野踢爆佢個光榮最爽

真係color blind又點可以繼續操作種族議題？
民主黨會少咗票
民權領袖又少咗人follow

講真又唔係個個socialist 都係Tankies，最主要係班Marxist-Leninist 同Maoist ，成鳩日係度用CIA/ Western propaganda 陰謀論黎解釋啲共產主義國家嘅所有問題，r/communism 同r/socialism 果啲仲成日ban 鳩人。 想睇多啲可以去r/tankiejerk 去睇啲笑鳩佢地嘅post，果度都叫有啲比較正常嘅左翼。

如果唔考慮美國個背景，我又覺得會過半。之前有post講做政治光譜測試，我見好多都係偏左liberal 。

香港人用香港真實例子 屌鳩佢地應該幾有說服力

傻啦佢地唔信架

呢個真

其實呢班左翼唔太中意奧巴馬嘅

state capitalism

Dq民選議員呢d真實例子無得唔信啦掛

愛登力un晒佢

佢地會話啲議員係CIA控制黎coup 中共

You win

真係諷刺

偏偏我地香港最撚愛侵

佢地跟本唔會理中共
佢地既世界得美國一個國家

啲左翼Anarchist 屌佢地果陣就笑鳩人Anar-kiddy/叫人睇多啲theory 先
我見啲笑tankie嘅sub reddit 同Twitter ac好多po佢地啲柒野出黎，成班撚樣根本極右黎

唔係好唔好問題
唔係效率問題
係有定冇問題
價格貴左你都仲可以用補貼去balance
(其實補貼一樣會有問題）
你連個職位都唔存在做幾多野都係冇用

點解會話AOC or 啲極左派policy有問題，係因為佢地根本有諗過工人人口
桑德斯個green deal 用新能源做藉口起大量基建用中國式方法解決工人問題叫好啲但係我地大家都明白後果係咩對未來經濟有幾多壓力。

關鍵都係改變市場競爭關係，由工人同工人爭職位變成公司同公司爭工人。

呢個同時就係全球化嘅問題

去到最後就係同一個問題
你點完全開放市場，但係可以限制企業唔外移？

坐高鐵去夏威夷好期待啊

美國啲鐵路系統又真係好撚廢

支那未一樣係班鬼佬睇唔到姐

去得大陸做野既都係咁上下

你第二段就講出重點，因為所有嘢都係西方帝國主義嘅禍害

tankie真係天涯海角都要狙擊雖然佢哋係fringe但我真係好撚憎佢哋

應該冇人憎佢地多過真左仔嘅

如果有人真係做左衰野, 收埋證據唔承認
比其他人指控, 最好既反駁咪就係話人地無證據同陰謀論囉

呢一種狡辯解脫最拿手咪中共, 點解我地又唔係企係中共果邊諗?
可能真係反華勢力用陰謀論陷害中共呢 你地有證據咩?

侵一上場演說已經預料到班MSM打法架啦岩既事繼續做, 繼續打

香港人最有國際視野， 美國人真係好應該聽香港人講嘢

我識個d 又無咁顛嘅

依條片基本解釋哂 美國既製造業係點樣收皮全部搬哂去china
入面有間生產車胎既工廠成間搬走 唔係因為賺唔到錢
而係因為佢一搬過去 每條車胎可以賺多$4 us dollars
而最可怕既係任何一個行業入面只要有其中一間公司搬去china
慢慢個行業入面既所有公司都要搬過去 如果唔係就無辦法競爭
而成個行業既生產線搬走 又會令其他上下游行業
物料供應 會計 甚至果個社區既餐廳同小商戶消失
最終造成成個社區既大規模失業

一面屌鳩侵借錢唔還，一面支持學生債務減免

你重以為現在係何理活有個 list 的年代；第二種洗撚收收埋埋，因為人地將共產主義代表好野來睇

愛侵力好多係知識份子

你係咪節拍感好強，我攪咗好撚耐先攪得掂flow、tone、長短音問題

反侵最緊要

會支持下崛起經濟 見到貧困同移民會幫

Agree

列寧/托派本來係行馬克思之前的奪權手段, 但成功之後, 就食左馬克思主義

另外, 現今係行唔到馬克思主義, 馬克思要好少人生產就應付到所有人所需, 之後每個人就攞自己的需要。

但我認為未來有高智能和有創造力AI後, 平民更加唔重, 變得更加無權力, 可能成為上層的玩物/草芥。現今的公民權力, 是因為需要平民"自願"來做技術性工作所爭取而來, 這算叫做馬克思的下層建築決定上層。

藍屍都叫黃絲“唔愛香港概香港人”

美國係全世界最撚capitalist，最多大財團既地方，例如CA住bay area d樓價貴到咁，深受其害好難唔反喎

香港人唔讀書，以為marxism=左=CCP根本除咗爭取民主，要反埋資本主義先得

根本CCP都係資本主義，不過就極右，美國就偏左既資本主義

而北歐行緊democratic socialism暫時係比較好

但佢哋有票投

其實一般讀/教sociology既人都肯定偏左啦 原理上 capitalism 本身就係會自我毀滅既一個system

alt right直頭係neo nazi
反lgbt，反墮胎，反口罩令，anti vax，pro guns

99%都係中南部d垃圾廢老，即係trump voters

又想借北歐幫社會主義打飛機?

共產主義就真係自我毀滅啦

人地真係行到喎，打咩飛機

點解香港貧富懸殊全世界最勁，咪就係極端資本主義，乜9都市場主導
租金管制又無，住都無得住，有民主都唔會改變到，香港人太鐘意做奴隸

其實在美華人都係中間偏左或右，唔係極左或極右
支持平等，墮胎，治安
反槍，反ccp

但係現時政治環境label人唔係左就係右。
冇中間概生存空間

中共正向咁概方向行緊，小部分人控制大部分資源

好同意
其實東岸大部分支持香港西藏新疆既活動都係左翼搞

而tankies 真心唔多，果d通常係讀文化批判/後結構主義讀壞腦既文科生，成日將共產主義理想化同浪漫化，不過呢d人通常係鍾意上網9 up下，冇乜行動力，投都未必會票

利申：讀緊東岸某左膠大本營

不過nordic model嚴格黎講又唔係馬克思個種socialism
佢地都有free market，但勞動者有份定立保障福利，應該叫social democracy啱d

Friends can't stand Trump for 4 more years.

"If you support Trump, you are racist, homophobic, xenophobic!"

"I'll unfollow you if you are voting for Trump"

唔使去加州，你去中環問吓啲美國expats就知

Public University free tuition其實有咩問題？

啲學生讀完書出嚟做嘢，交稅都交得返個學費啦。

一出嚟做嘢就孭住咁大筆student loan好玩咩？

嗱，我剩係講tuition咋。我無講包埋其他使費架。

咁又唔係，鬼佬都有唔係左去大陸做野，佢地過客咁囉

唔孭一身債又點變公司奴隸？

我frd就係住係加州 香港人左膠
原因trump racist

你都痴鳩線

同上一代比，孭住咁多債點樣儲錢買屋？買唔到變租租又累積唔到equity，social inequality變得更加嚴重。

對成個社會有害無利。

睇到其實大財團冇社會責任先發生咁既事，做到自己國家要靠人地生產咪好似今次口罩同藥物咁出晒事囉

社會問題唔係大公司問題，貧富懸殊係政府問題。佢地要賺錢，向股東負責就得。政府後面又因為利益問題唔可以向佢地開刀。你睇下醫療系統同制藥系統點玩死我地平民。向美國藥價隨時高外國幾十倍。at the end, if you are not at the 1%, you are part of the 99%

New York?

喂，我而家講緊free public university對整個社會係件好事喎，你拉去大公司賺錢做咩？

你講嘅係事實。之但係，你公司會同你買醫療保險架嘛？唔同你買嘅，你咪喺ACA marketplace度買囉。

Btw, thanks Obama for the ACA.

我唔知你公司個medical insurance plan係點，我之前份工嗰個醫療保險就200蚊美金一個月，包晒一家三口。每次睇醫生20蚊co-pay, 藥就10蚊name brand，5蚊generic。入院生仔俾250蚊美金就埋咗開價6萬幾嘅單。

可以有啲咁好嘅醫療福利，呢啲咪你哋眼中左膠嘅社會良心囉。

利申：州政府工

其實的aca做盡d，清洗班醫保界條數都夠搞free public university

你州政府工，有工會嘅話個health insurance肯定起碼同我嗰陣同grade甚至更加好。

所以Bernie佢哋咪話single payer health system囉

但係右邊就話，你健康出問題要俾錢醫關我撚事？做咩我哋啲健康嘅要補貼你？

到佢哋健康出問題嗰陣咪破產囉。成撚日屌Obamacare，但係有用，可以救到佢哋嗰陣就thanks for ACA. 喂，同一樣嘢嚟架喎

CNN講乜左膠就信乜。
now this 可以完全反映佢地嘅心態，等於「港人港地」之類藍屍channel

無立場，但好大聲堅持，全球藍屍一樣樣

大把連登仔左右都未識分啦 講閪咩

其實唔應該因為你贏在起跑線、令其他人感到自卑妒忌恨所以要踩低返自己，令自己睇落同人對等㗎嘛

你有資源咪好好地令自己成為對社會有返咁上下貢獻嘅人囉，捐錢俾研究所、起基建、從政、各大小善事都得

行唔到共產式平等，咪行精神健康上嘅平等

有乜証據

好難用左膠一詞去概括所有投登既人
上年幫香港有份出聲既其實唔少係你地口中左膠
佢地會care香港人權 同時佢地好憎侵 佢地關注種族平等 美國警暴
環境議題
George Floyd 事件係美國真係好大迴響 而警察的確係使用左過度武力

上年香港發生事既有左膠朋友同事主動關心我情況 佢地唔係全部無腦
只不過睇既野比重唔同

其實同左膠最好講既就係氣候變化 次次一講到中國係全球碳排放第一而佢地唔遵守國際守則既時候 佢地就會和應反共 同意國際要俾壓力佢地

一味屌人左膠係無用

利申:加州撚 做緊野

點會 咪玩
AOC咁左都會把口屌中共啦

我現實中完全未遇過tankie

講個笑話，以前可以破產唔還student loan, 登登現持的發案先改咗唔得

其實侵上任前讀書平好多咩，無知一問

其實仲有一種左膠(為數不少)係覺得美國唔應該介入其他國家
然後搬返以前越戰伊拉克戰爭出來講

唔 white guilt 比人篤灰會炒 ga

楂 prius 都係指標

講下美國 d minority exactly 點樣比 trump 逼死？

屌你老母啲同學日日喺到屌trump
biased 到仆街
大學生喎
左媒一日存在，美國啲後生係無得救

佢講嘢咁搞笑既，講到唔投佢就反社會人格咁

呀哥你做州政府工梗係福利好啦
私人公司 d 濕鳩醫保一家三口起碼每個月 600
生仔座底一千高齡產婦多出黎既檢查仲要唔撚 cover 呀
窮人都話有得攞白卡 (一人家庭講緊年收入少於 103xx, 一個月收入 1000 都無先叫窮)
收入高過 FPL 少少既人仲要 afford 全家醫療保險每個月份糧唔見幾多錢？
金字塔頂層o係度讚頌 obamacare

難得有人為左膠講返句公道說話
而家連登形容到啲左膠十惡不赦
佢哋只係係熱愛和平有時比較天真
絕對唔係奶共自私嘅一群

未來香港嘅國際戰線好需要拉攏佢哋

我反而覺得最黑心係傳媒

住加州既點會有中共既概念大多數都wfc架啦

生仔一千美金唔係好貴
私家病房可以住一兩晚
咁多醫生護士照顧個病人同BB
呢個收費都好合理呀

我親戚年收入40-50k 一家三口under Obamacare 一個月保費好似唔使$100。佢以前冇Obamacare 係直頭買唔到保險

唔關侵事

我07年讀嗰陣1600蚊左右一個sem, 而家好似4000幾一個sem

呢個仲要係in state剩計tuition, 未計書簿住屋同埋其他雜費。

無financial aide點讀？

Prop 16都戇撚鳩

要計埋種族因素，即係我95分入唔到但係個少數族裔80分就入到？咪玩啦。

1000 唔係好貴
之前有新聞講過研究好多美國人如果有突如其來既 expense (例如撞車要賠、要整車、要搬屋比 deposit，幾百蚊）係比唔起
我晏 d 得閒搵返比你睇

你話佢大肚有成九個月可以儲呢 1000 蚊
但係唔係咁容易 ga 胡師傅
美國人理財觀念唔同華人，好少有覺得要儲錢面對不時之需，亦唔多人以買樓為人生目標
佢平時 d 卡數已經找唔哂一直 min pay 緊
返工少 d hour 都可以o個個月無飯開
無錢買 condom 又要屌閪屌大個肚真係無錢生 ga

你公司個plan濕鳩，乜你唔係應該同公司嘈咩？關Obamacare咩事？

因為Obamacare，所以你公司個plan濕鳩？定係本身間公司就係為咗meet minimum requirement所以俾個咁濕鳩嘅嘢你？

假如政府提高個requirement嘅話，咁你公司個plan咪無得咁濕鳩囉？

生仔一千好貴 唔係下話

你住加州架？你又知？

你根本為嘈而嘈

你有個剩係1000蚊copay嘅醫療保險，你份工都起碼有返咁上下收入。一千蚊又點會係問題？

真正拎唔出錢嗰班，佢本身copay都夠破佢產。

其實我最想問既係，如果你舞弊出現，你都支持拜登嗎，假設性問題

其實我最想問既係，如果有舞弊出現，你都支持拜登嗎，假設性問題

我不嬲投開民主黨。如果真係證明到係拜登個團隊做假票，我第一個出嚟屌鳩佢啦。

white privilege

我又真係住加州喎國內州內已經問題夠多
如果我唔會本身係香港人,中共係點真係唔影響我投票既決定

啲人成日講 咩唔比REPUBLICAN 既入去監票, 方便做票
佢地唔諗, 要咁做, 佢都要聯合晒全部入場民主黨
大把人就算支持民主黨或者支持拜登既, 都唔會支持選舉舞弊啦

Talking about 加州
份工係有收入
二至三千係 senior / supervisor grade
一個月三至五千係 supervisor (間公司大少少) / manager grade
美國人收入相對香港係低 d
但係 unwise budgeting 係一個結構性同文化性既問題
唔可以用香港人既 understanding 去理解佢地
你用香港人既 budgeting habit 去諗梗係唔明點解 1000 都叫多

真正拎唔出錢o個班有白卡有 SSI 有 a ton of benefits 根本唔使佢 copay

你好似唔明喎

在職貧窮 / 亂鳩使錢既人你係無辦法想像到..

平時睇咸野見到美鬼玩抖音，根本就係無腦個堆show身材，佢地無其他本錢

如果唔夠錢，生仔個啲錢唔使一次過俾晒，係可以同醫院嗰邊work out 一個 interest free 嘅payment plan，分一兩年逐月比。

美國醫療制度嘅問題實在太複雜牽涉太多interest，確實係好難搞。Obamacare 已經算係行出左第一步，雖然仲有好多瑕疵，但睇得出當屆嘅政府係有心去搞

但的確有死人投票事件，好多人話以前都有啦，但

我心目中係一票都唔可以有，其中有的票又被dq，

有時的確會比人懷疑，你地都要比啲時間去證明，

唔係一直話全部都係假，所以大家都講左膠2隻字

，大家耐心啲，一直鬥只會做成分裂，中共一直玩

開呢啲，冇謂比人入到

呢啲一直都有, 唔係今年先有
MAIL IN VOTE 就會有呢啲漏洞
個重點係 到底係有組織既大型VOTE FRAUD 定係個別既票

我幫過醫院做收數
大把人欠錢啦 幾千幾萬幾十萬都有 根本就吹你唔漲
一千幾百真係唔係咩錢

永遠只會理眼前見到既野 唔會諗之後既野
佢地選joe biden 大部分人心態都係anyone but trump
永遠問親佢地點降會選biden都係答trump 搞到美國污煙漳氣
但你一問joe biden政綱係咩我諗大概有6成人都答唔撚到係咩
好簡單 佢地純粹想換走個人睇下美國會唔會有轉變

2016 一樣大把人係anyone but Hillary 啦

我覺得你們想女人做總統想死痴線

你咁講街邊暈低入急症吊一吊鹽水即日出返黎
無保險張單係萬幾蚊
1000 copay 又真係唔係咩錢既
不過都好多人比唔起

之前識人住南加州
佢話果面d稅好撚重 推d法例出黎又奇撚7怪怪咁

急症室應該唔收錢定好平，係跟手個到先貴

早輪 JO 都有講

你講既急症室係Emergency Room定係Urgent Care
ER 你就算有insurance 閒閒地都$200 USD copay

Emergency room 淨比粒止痛藥你都會係張單到都逐粒同你計錢
仲未計照X光驗血檢查個d
分分鐘你insurance 唔包

急症室先係最貴

ER
救護車張單係千幾
無保險的話

問題根本唔係宣傳
而係左膠活在溫室，根本唔會信呢d宣傳
佢地心目中21世紀一定唔會有咁惡魔既人，所以d中国負面野係抹黑，係d人歧視作出來

一千都比唔起咁生咩仔?
想個世界點樣幫你先

咁，可能我記錯，自

其實唔好怪佢哋天真，香港啲細路咁早熟係迫出黎架，始終環境唔同

Ching 唔使咁勞氣...
都話左美國人理財同人生規劃既觀念係同香港人好唔同
亦都係一個結構性同 cultural 既問題

加州福利主義 + 左膠地盤
當然唔會唔比你生仔
你想生就生想落就落
你生完無錢養，佢幫你養埋 tim
因為呢 d 理念而生出既社會問題/福利負擔問題就加稅由中產去埋單
呢個就係 dems 既大方向

養一埋選票又唔使佢比錢，啲中產真心慘，有錢人又可逃稅，唔怪得果果走去低稅區住

你點會睇得透奶共嘅人嘅思維丫，
正如藍絲個腦構造你都係諗唔明之嘛

二千幾啊
仲要係差唔多10年前價錢

唔撚係住加州就咪撚入嚟抽水啦

有朋友，長輩係住
一副唔關我事我睇唔到我聽唔到咁囉
做乜鳩起曬鋼

世界圍住你轉咩
將你香港變做集中營都影響唔到TRUMP BIDEN 選情啦講老實

老老竇竇好多鬼佬真係唔係好care你地豆腐潤咁大嘅地方

加洲你係可以有墮胎選擇唔要BB
而家有啲紅洲直頭唔俾呢個選擇你
無論係比強姦犯搞到你大肚定係你年少無知冇諗清楚
呢啲就都係唔俾你墮胎
最後呢啲BB生出來難道就唔需要社會其他人埋單

佢地咪歧視 香港人講野native就比啲咁嘅反應

國際戰線好需要你呢d人才
影響到一個得一個

首先你個問題係你認為 right of abortion 係 human right 先喎？所以先屌七紅州

利申：我讚成墮胎，但唔 late-term 囉

咁撚神奇

啲藥貴就係因為有 valerant 呢啲咁嘅仆街公司

其實好多大家所講嘅左媒
講香港情況都好詳細
但就因為反侵俾連登講到係共報

佢地嘅racist入面，係咪包括「睇你唔起」都叫racist？

Fair enough

咁我都見識過話喺屋企食白米飯係折墮，要晚晚dine out先叫"正常"嘅人。

我都奇怪佢哋啲錢點嚟，原來係唔儲錢嘅

但你都要睇下啲red state，佢地同香港中產或以上嘅差唔多，刻薄基層員工

佢地係講得出：啲錢憑我本事賺嘅，點解要益你？

利申：以前係美國到做，公司係賺錢，但佢地可以出正 notice 話基層員工無得加，managerial 加 3%

加州好多有錢佬，係真係有錢到得閒買私人飛機買遊艇
睇佢份credit card statement 餐餐出街食飯一千幾百猶如垃圾
身光頸靚住半山楂靚車
但係長期欠債、卡數、欠落好多政府稅催極都唔交 defer 完再拖

Unwise budgeting 唔係窮人先有既問題
亂鳩使錢月入幾萬美金都唔夠佢使
條數根本係 balance 唔到

其實侵侵比人感覺係佢閂埋門自己決定晒所有野而ignore 佢 administration 入面嘅意見

請教喺美國嘅巴打，想問ACA係點運作？冇ACA之前睇GP/ 入醫院成個收費同流程係點？有咗ACA個情況又係點？

因為唔熟國情，我驟眼睇ACA只係養多咗一班保險經紀，本身醫院收費同藥費高昂嘅問題似乎係冇解決到，而且因為任何人都可以投保，風險只會越嚟越高，咁最後只有加保費/ 有能力畀更多保費嘅人埋單？

請賜教，誠心學嘢，多謝美國巴絲們

美國人搵 1000 洗 1000，無儲錢概念

完全明白同埋同意你講嘅嘢。使錢/儲錢哲學真係可以好唔同

有啲係洗1200

所以有 d 人係支持提高 minimum wage
Federal minimum wage 到而家都只係 7 蚊多 d
返少一日真係開唔到飯無錢入油 ga 大佬

侵侵一派就係 1200，佩姨仲阻住唔比派第二次
真心唔明想點

你都痴撚線，美國冇人理中國嘅嘢，你自己去CNN 網頁睇，睇吓有冇中國新聞，唔係中文版呀，係正版，根本無中國新聞，政治炒作自己自己好多人關心，咪傻啦

所以支持 red state 嘅人就好似香港啲藍絲支持有錢佬，公司去欺壓啲員工。

物極必反，啲人就覺得你班仆街欠我咁多，仲唔撚還？

我住加州講野反而無人理
個個只係想聽佢地所想 而唔係想聽真實情況

以前公司有位媽媽同事 (年收 40k 左右)
手指上面勁大隻鑽石戒指、拎 LV 袋
個個月 facial 同脫毛，啱先生完仔買左部新既 suv

然後新年既 new year resolution 係想清哂 d 卡數
同埋想搬屋搬唔到因為無多餘錢比 deposit

呀姐你賣左個袋佢都找到一半 la 下嘛..

上年對香港最友好既傳媒之一就係連登日屌夜屌既CNN

否則香港抗爭唔會為世界所知

啱啱睇返你講嘅嘢

都好中肯同埋make sense

BLM出發點係okay, 不過啲老鼠屎真係搞禍晒。但係你又唔可以話你唔支持喎，唔通你想無咗份工？

有無其他州巴打講下所謂唔比墮胎既意思係咩？
係你一定要攞到 doctor's note 先可以墮胎
定係連醫生都完全唔可以做墮胎呢件事？

cnn 仲要 live 住嚟播

政府監管員工福利同權利真係好重要
Minimum wage 只係其中一樣野
仲有 mandatory 既保險、退休金、假期、overtime pay、work schedule、工作環境安全、待遇、harassment free、strike 既權利.... 等等等等
唔係剩係提高個 minimum wage 就解決到壓榨既問題

唔係㗎，佢哋基本上就係最嘈最撚煩膠嗰款左膠。吓吓大條道理又多理論又唔知佢哋想表達咩，開口埋口都馬克思。

其實連鄰國n-1都有報（幅圖八月）
九月十二港人
你曲線？

我以前有個同事都係美國到讀書，咁佢返嚟香港做野，abc 性格，份工每個月27k 左右，但佢洗錢洗凸到每個月老豆仲要補貼佢

唔熟 只係知有班pro life撚（耶撚）覺得只要BB係肚入面就已經有靈魂
落仔就同諜殺一樣

其實你以上講個啲美國行得比香港好，啲員工真係同你計清楚

如果危及媽媽條命，佢地係唔反對墮胎。

但如果因姦成孕，佢地都仍然反對，除左話有靈魂外，佢會同你講：呢啲可能係神要你受嘅考驗嚟

其實red state 啲人唔係連仔諗得咁好，佢地持住道德高地去批判別人受緊嘅苦難

真係睇公司 特別係保險

經濟好到有6億人收入唔夠1千咁解啫

你咪問翻佢地女人做上司係點味知
先天既野

支共只係支持到一線城市，去到二三線已經係兩個世界嚟

我就問一樣野姐，點解會就業一般，明明人口老化點解職位會少左？ 點解治安會差啲警察係邊？點解打劫咁普遍， 係打劫入冊好爽定係根本冇人拉人？

全球化
福利主義令公共事務經費減少
提高入罪門檻減低罪案率
有邊樣唔係左膠玩出黎

都唔講用政治正確人格謀殺異見

左膠本質一群就係以為用簡單方法可以處理結構問題嘅白痴，光環比問題先行

比如trump 玩本土主義起圍牆，貿易戰本身係解決非法移民同生產線外移引致嘅勞工市場問題，手法太激進可以相確，但係左膠一句種族歧視就完，咁美國勞工呢？邊境城市啲人呢？

左膠本質可惡唔係因為咩仆街自私，以簡單複雜化，複雜簡單化，令到一啲問題惡化。

你係咪呢種離地膠？

心跳法案有冇聽過
即係話你偵察到BB心跳後墮胎就係非法

BB 6-7星期就可以有心跳
所以係好容易就錯失左個法律容可時間
過左個時間後
有D州講到明除非係影響母體健康
就算強奸etc都唔可以墮

每個州細節唔同
但最嚴如果無記錯好似Alabama定Georgia

三個臭皮匠啊 人多影響力自然大

New York Times 都係啦
明明佢哋做香港啲reporting 最好最仔細，之前警暴嗰啲相佢逐幅相分析，咁比啲連登仔話奶共

你要考慮生産安全，產業多元化既問題

但支那偷技術無疑為美國企業帶來致命打擊

左膠角度既理由是如何:
1. 有講 香港示威者係暴徙(riot)
2. 有講支持 警察止暴制亂(lawy & order)
3. 疫情嚴重叫人出黎睇佢選舉, 最後死多700人
4. BLM
5. 歧視女性
6. 不聽科學家意見
7..不尊重傳媒
8. 美國優先, 獨立主義, 不與加拿大歐盟傾
9. 曾經講戈同,俄佬, 習佬, 金仔係朋友
10.曾經講戈建新薑隻中營無所謂

香港咪一樣有班連登仔屌人落仔有嬰靈

原來係咁
明白

Alabama 係cls 嘅standard 嚟

d藥仲要炒到貴晒

幫過我地就唔可以指出佢地有錯？
無可否認佢哋真係幫手報過好多野，例如721，獅子山人鏈
我唔會話佢地奶共
但今次大選佢哋真係碰觸到而家手足既底線
好似新聞同言論自由
連總統公開講話都cut咁做同cctvb有乜分別

佢地對「必須品」既概念同香港唔同
D hispanic 個個月比幾舊水去 gel 甲同脫毛都唔清卡數
因為 gel 甲同脫毛就好似食飯一樣咁重要
脫少一次會死

咁咪好囉
又有左翼光環
又做到右翼想做嘅嘢

佢地話拜登係左膠
但明明拜登俾左膠話佢係建制

其實點入州政府到做

華人唔同，去到外國會儲錢。洗唔起嘅奢侈品唔會洗，所以去到美國，咁多族裔，華人係最有錢

當然去得美國都有個底，唔係香港個啲新移民咁柒

咁係因為無競爭，個專利問題又係
改少少野就申請延長
加埋黑馬care d藥廠唔收貴你至奇

俾你用20億去研發隻藥，你會唔會用盡一切方法去延長專利權丫嗱？

另外，高風險就唔受保嘅話，即係叫嗰啲人唔好病，一係病咗就唔好去睇醫生？

成個ACA基本概念係全民都強制投保
你番工既大公司一定要比保你
假設你無工做政府有免費比你
假設你番細公司或者自僱，收入唔夠政府補貼保費你去買保險
保險公司果邊唔可以拒絕有PRE EXISTING CONDITION既人投保，唔可以亂加保費，大部份得到既保費要用係真實醫療費用等等限制

政府一定係需要補貼
另外引入競爭，反正有部分人都會去墨西哥買平價藥
另外藥有10年專利保護我覺得夠晒啦

Super rich仲同班傻仔癲

真係個個冇家教咩

其實除左比中共迫害既
對其他國家黎講支共benefits多過害
平民可以享受到好平既mic product
商家可以靠轉售mic取暴利
荷里活果班奶共賺人仔唔洗講

國際人權支共威脅未燒到佢地WFC
就算唔講白皮豬香港都大把燒到埋黎都唔醒既港豬

雖然無咁嚴重
但兩日前個白宮發言人直播時話有大規模Voting fraud
都比Fox "news" cut咗 (新聞 唔係Sean Hannity/Tucker Carlson果D "entertainment" show)

其實Trump比人Cut呢D嘢真係自己有責任

你諗下4年前邊有咁多Fact check
Youtube Facebook Twitter邊有理你Fake唔Fake
幾時有審查過你
Mainstream media有偏頗唔出奇
但Trump係咁攻擊媒體多
有時真指控 有時假指控
同時間搞到Trump自己都散播唔少Fake news時
然後先逼到左派反彈話要#DeleteFacebook
話Silicon valley D big tech嘜都唔做
所以先搞到今日自己加強自我審查

所以講
Fake news係玩火
最終只會引火自焚

唔限制保既內容或者 d provider 點 claim 保險
分分鐘比左錢然後完來乜柒都唔保
provider 加價、保險公司就加保費

然後有錢人就要比高啲稅

跟住就會話，點解係要我嘅錢比佢嚟睇病，啲錢係憑我本事搵，做乜要我比，dllm

搵到 la

六成既人可以用 cash 支付突如其來既 400 緊急花費
四成人會用 credit card 或者問人借錢

Twelve percent of adults would be unable to pay the expense by any means. (即係要周圍借)

其實共產主義唔係左派思想咩?
利:唔識DETAIL分左右 感覺而家分嘅左右同以前嘅左右應該唔同 或共產黨滲透扭曲咗D大原則

其實要承認，係香港，黃絲手足都係左傾多。

咁人地揸開車既

聽多d就捉到路
我自己經驗係咁

其實依家中國Labor Force都逐漸唔cheap了

咁所以咪搞緊個乜鳩2025製造囉

我差不只睇西片，跟本資練唔到（我睇書學曬個節拍、高低、輕重），好唔習慣

經濟學上美國唔算係capitalist
Bay area樓貴係因為比支那人炒高哂

同埋北歐唔係socialism
呢樣係北歐國家既總理講既

嗟撚讀gender studies囉

其實係textbook歧視
仲有當你諗野似白人會比人話whitewashed
姐係d人講既黃皮白心

但係塞車塞死

試過啦
佢地比左翼professor, media, 支共洗腦洗得好勁
就好似你同中國人講民主自由重要性一樣

喺加州住左6年, 由北加走到南加, 識得嘅人基本上全部都係投票支持拜登.

佢哋嘅原因係因為佢哋受到傳謀(ABC, CBS, NBC)影響而覺得拜登比特朗普好. 美國傳謀係唔會講拜登所做過嘅壞事同特朗普做過嘅好事, 即使講, 都會講到好似冇乜嘢咁. 啲人見到傳謀同藝人都支持拜登就會跟埋一份. 就公佈投票結果呢一單嘢來講, 其實應該係由政府去做, 班傳謀搞到拜登勝出好似已經成事實咁, 官方都仲未出聲.

當你問到佢哋點睇特朗普vs拜登? 佢哋會覺得特朗普係racist (當然唔係真). 佢哋又會覺得教育方面, covid19, tax, medicare方面, 拜登會做得比特朗普好. 拜登嘅種族歧視, 性別歧視, 戀童癖, 老人痴呆, 當然已經俾傳謀講到好似好輕微好唔重要咁. 問佢哋點解支持拜登係多餘, 因為佢哋只有論點, 完全冇證據. 根本就係俾傳謀洗腦嘅例子, 唔會好似香港人咁, 乜都要fact check, 連新聞都會質疑一番. 佢哋認為今時今日嘅Trump supporter同4年前嘅Trump supporter係同一班人同一個諗法. 利申: 4年前投咗希拉利, 今年投咗特朗普.

你問佢哋對中共點睇? 一定係反對. 呢班人曾經都支持過香港人. 佢哋對維吾爾族事件都覺得係違反人權. 咁點解仲要支持拜登? 佢哋完全唔知中共有份參與, 佢哋覺得受中共影響就只有亞洲, 覺得呢團遠火係絕對冇可能燒到過來. 雖然之前特朗普有指出過拜登收咗中國錢, 但係唔好唔記得特朗普信用已經低到破晒產. 加上傳謀影響, 冇人會理特朗普講過嘅嘢.
我覺得佢哋未算得上係左膠, 佢哋只係受風搖擺, 但係出法點係冇問題. 你所講嘅左膠應該係上流一族, 同受中國操控嘅公司有良好關係嘅人, 又或者已經賺緊人民幣.

睇書冇用架
睇片啦 搵套有興趣既美劇黎睇
youtube好多clips耐唔耐我都上去loop下
美劇d演員演技真係

咪睇咗我差不只睇西片同聽英文講播

簡單啲黎講
左到極致就係共產黨
右到極致就係係hitler

兩邊都係authoritarian 只不過係個presentation唔同

社會責任係廢話
收10億比人屌兩下
同比10億IG 多得10萬個like
高下立見

都唔講我可以用多左啲收益請下pr 比錢落下廣告就可以收番啲like

正如你有邊件大嘅美國牌子product，標榜ego friendly ,100%環保物料係美國製造。apple咪又係MIC

佢地會話共產黨唔係真共產

我住咗CA10年先搬返香港，以前都係俾主流媒體同buzzfeed 嗰啲洗晒腦信晒DEM嗰套，覺得obama同biden 嘅bromance 好正，信晒obama 要借錢俾biden大仔醫病咁L寒苦，4年前仲大鳩個初戀，侵贏到我含(利申人生未含過，之後long d 分手未見返所以避到) 我四年前都以為美國人癡撚咗線，但係而家睇到hunter biden 貪污證據確鑿同性醜聞，美國話主流媒體都唔會提，Fb 連eric ciaramella都禁，我啲frds大部分13, 14歲就由香港澳門中國移民去，一係就ABC first generation， 但係CA係DEM票倉，完整證據，佢哋直接已讀不回完全唔肯理，之後仲好proud咁post I voted個貼紙，之後Fb profile pic 加個biden2020 filter， 我心諗what the heck???! 佢哋好幾個都有埋小朋友，你選個戀童總統岀嚟真係好L proud 咩？

我相信吸引力法則，侵侵係要贏，所以佢只可以贏，我相信佢會係最後勝利，COVID-19就好似響起警號，提醒全世界ccp有錢都無道德無能力擔旗，侵侵就係睇得遠睇得穿個大陰謀，一步一步將企業搬返去美國境內，慢慢減少對ccp嘅工業依賴，我相信得侵侵有能力抗衡世界最大嘅黑暗勢力，今次係有史以來最難睇嘅一次美國內戰，想敵人鬆懈首先就要令佢哋得意忘形，令佢哋以為可以造假同控制媒體，我相信佢哋最自鳴得意，以為控制大局嘅時候，就係侵侵反擊嘅時候，法院一日未判，一日未重新人手點票，我都仍然願意相信美國司法制度會還返一個公平嘅選舉俾美國人，尋日 Alaska 選舉結果都被重新點票而推翻，大家集氣，要對侵侵同GOP有信心。

12:18 p.m.

President Donald Trump has won the state of Alaska.

The Republican nominee was awarded the state’s three electoral votes, pushing his Electoral College tally to 217.

His Democratic opponent, Joe Biden, was declared the winner of the presidential election on Nov. 7 after flipping Pennsylvania, Michigan and Wisconsin. Trump won those states in 2016.

Biden has 290 electoral votes.

The Associated Press has not called Georgia and North Carolina in the presidential race.

因為你覺得Biden 個仔有好多壞新聞疑似貪污同埋有性醜聞，trump 自己何嘗唔係呀。你仲share 郭文貴啲野，人哋真係睬你都傻啦。又陰謀又黑暗勢力

所以成日塞車 同埋佢地個鐵路網絡好廢，例如淨係經市中心整幾條直線鐵路，好多地方都去唔到

share 郭文貴啲料係會降低你既可信性

冇撚用，個撚個中曬傳媒毒（你喺美國睇到 cnn，MSNBC...），早論有個巴打叫『連登巴打』，話侵講野大口唔似總統，所以投登，我話咁就唔選侵，登個 d 衰野重多，佢唔夠講就講粗口屌鳩我

trump個 d 十世前，獵人係現在喎

eric cciaramella 係因為whistleblower 原因，state law 保護佢者，所以你搵唔到佢嘅資料

財富密碼